［純屬虛構］唔小心整死咗淋病

二零XX年——香港

香港人依舊未有普選，未有辦法選出自己心目中的特首。

以往佔領中環時的滿腔熱血，到現在已經所剩無幾。

黃絲們由當初否定八三一決定，到現在竟然支持承認八三一決定的建制派候選人。身為黃絲的我也不禁倒抽一口涼氣。

「今天的課到此為止，可以離開了。」
教授給出的指示，把我從思考中抽了出來。

「喂！」

一聲叫喚，伴隨著從背後的一下拳擊。
會這樣做的人，只有呀榮。

「能不能不要每次都這樣？很痛呀！」

「喔，抱歉抱歉。」說著露出一個爽朗的笑容。真讓人不爽。

「你這道歉完全沒有歉意嘛。」
每次都這樣打算矇混過關，所以才說這傢伙討厭。

「先不要說了，他們在等喔，快點走吧！」

「我可不記得我有說要去呀？」

「反正你也肚餓吧，一起去嘛！」

「我說了不去就⋯⋯」

「有女喔！」好歹也讓我把話說完嘛

「咦？好像開始也有點餓了。」

呀榮這傢伙，是典型的陽光男孩，異性緣異常地豐富，我身邊的異性基本上都是因為他才與我聯繫。

「呀榮快點啦！！」

在我和呀榮眼前的有兩女一男。
反正對我來說不是重要人物就先不說了。

「請勿靠近車門⋯⋯」

果然，上車後都圍著呀榮。我都快要搞不清楚那是呀榮還是扶手柱了。

總而言之，他們說的都是沒營養的話題，什麼芝士什麼紫薯，她們的腦袋裏就只有這些嗎？

吓？你問我這麼反感為何還和他們一起？
我剛剛不是說過是因為肚餓嗎？才⋯⋯才不是因為有女才來喔⋯⋯

「說起來，後天就是特首選舉了，大家有心水嗎？」

我沒聽錯吧？這句話是從那個政治冷感的呀榮口中說出來的嗎？

「我喜歡鬍鬚叔叔，他很親民呀」

「對對對我也是！」

「會聽民意的好像就只有他而已。」

如我所料，腦袋進了水。

「可是我想這次勝出的是那個老女人喔。」呀榮這次的觸覺還不錯嘛。

「這樣子香港就沒救了。嗚。」有你這樣的人香港才沒救吧。

其實我認為真的要做點東西才能救香港⋯⋯例如⋯⋯必須有人死？這個嘛，可能真的有勇無謀，不過不反抗的話被暴政壓制也是早晚的事了？抗爭嘛，有流血事件也是在所難免。

「賢，你在笑什麼呀？」呀榮一臉茫然地問。

「沒什麼，只是在笑自己荒唐的想法。」

「說來聽聽嘛？」他追問我

「我是在想，如果候選人在當選的一刻死了會怎麼樣。」

「喂，你是想幹什麼傻事呀？」

「有些事我比較適合去做呀！你想想看，我和家人關係差，又沒有女朋友，我當成朋友的也只有你一個，無牽無掛，還有機會當英雄，在是很適合嗎？」當然我只是開玩笑而已。反正我也沒有這樣的膽量。

「嘩，有這麼的想法還真噁心呢！」她以鄙視的眼神看著我。

雖然臉上報以微笑，但我的心想的只有一句說話。
「宰了你喔，婊子！」

星期日睡到自然醒是常識吧。

一點起床到客廳看電視，老媽早就在了。看到老女人當選。如我所料，沒太大感覺，反正只要有人大三閘，誰當也沒太大分別。

先去廁所梳洗吧。

「呀！！！！！！！」老媽的聲音傳達我的耳蝸。
我衝到客聽看是怎麼一回事。

老媽什麼事也沒有嘛，只是目定口呆地看著電視直播。

我把注意力轉移到電視機。

是我眼花了嗎？

只見當選人躺在地上，沐浴著鮮血。

閱

Pish